{
  "title": "8values 政治坐标测试 - 找到你的意识形态",
  "description": "参与 8values 政治测试，了解您的政治立场。回答有关经济、外交、政府和社会的问题，查看您的分数并匹配政治意识形态。",
  "mainTitle": "8values 政治测试",
  "testIntro": "通过让用户对一系列涉及政治、经济、外交和社会等领域的陈述表达赞同或反对，从而评估个人在八个不同政治维度上的立场。测试主要将政治观点细分为例如经济平等与市场自由、民族主义与全球主义、自由与权威、传统与进步等多个维度，这些维度有助于帮助用户明确定义自己的政治立场，而不仅仅局限于传统的两极政治图。",
  "questionLabel": "问题",
  "completeMessage": "完成！",
  "allAnsweredMessage": "所有问题已回答完毕。",
  "resultsTitle": "你最接近的意识形态是：",
  "axisEconomic": "经济轴",
  "axisDiplomatic": "外交轴",
  "axisCivil": "政治轴",
  "axisSocietal": "社会轴",
  "backButton": "返回开始",
  "prevButton": "返回",
  "labelEquality": "平等",
  "labelMarket": "市场",
  "labelNation": "国家",
  "labelGlobe": "全球",
  "labelLiberty": "自由",
  "labelAuthority": "威权",
  "labelTradition": "传统",
  "labelProgress": "进步",
  "answerAlt": {
    "stronglyDisagree": "强烈反对",
    "disagree": "反对",
    "neutral": "中立 / 不确定",
    "agree": "同意",
    "stronglyAgree": "强烈同意"
  },
  "chartLabels": {
    "axisEconomicLeft": "平等",
    "axisEconomicRight": "市场",
    "axisCivilTop": "威权",
    "axisCivilBottom": "自由"
  },
  "axisTips": {
    "tipEquality": "高平等分数者认为经济应在民众中平均分配价值。他们倾向于支持累进税制、社会计划，以及在极端情况下支持社会主义。",
    "tipMarket": "高市场分数者认为经济应侧重于快速增长。他们倾向于支持减税、私有化、放松管制，以及在极端情况下支持自由放任资本主义。",
    "tipNation": "高国家分数者是爱国主义者和民族主义者。他们通常信奉侵略性的外交政策，重视军事、实力、主权，以及在极端情况下支持领土扩张。",
    "tipGlobe": "高全球分数者是世界主义者和全球主义者。他们通常信奉和平的外交政策，强调外交、合作、一体化，以及在极端情况下支持世界政府。",
    "tipLiberty": "高自由分数者信仰强大的公民自由。他们倾向于支持民主并反对国家干预个人生活。请注意，这指的是公民自由，而非经济自由。",
    "tipAuthority": "高威权分数者信仰强大的国家权力。他们倾向于支持国家干预个人生活、政府监视，以及在极端情况下支持审查制度或独裁统治。",
    "tipTradition": "高传统分数者相信传统价值观并严格遵守道德准则。他们通常（但不总是）是宗教信徒，并支持维持现状或过去的现状。",
    "tipProgress": "高进步分数者相信社会变革和理性。他们通常（但不总是）是世俗主义者或无神论者，并支持环保行动和科学技术研究。"
  },
  "axisLabels": {
    "econ": ["共产主义", "社会主义", "社会", "中间", "市场", "资本主义", "自由放任"],
    "dipl": ["世界主义", "国际主义", "和平", "平衡", "爱国", "民族主义", "沙文主义"],
    "govt": ["无政府主义", "自由意志主义", "自由", "温和", "国家主义", "威权主义", "极权主义"],
    "scty": ["革命", "非常进步", "进步", "中立", "传统", "非常传统", "反动"]
  },
  "ideologyDescriptions": {
    "Anarcho-Communism": "无政府共产主义：一种追求无国家、无阶级、无货币的社会形态，生产资料公有，产品按需分配，强调自由联合和互助。",
    "Libertarian Communism": "自由意志共产主义：与无政府共产主义类似，强调个人自由与共产主义经济模式的结合，反对一切形式的权威和强制。",
    "Trotskyism": "托洛茨基主义：一种马克思主义流派，主张不断革命论和世界革命，反对斯大林主义的“一国建成社会主义”理论和官僚主义。",
    "Marxism": "马克思主义：一种基于历史唯物主义和阶级斗争学说的社会、政治和经济理论，批判资本主义，目标是实现共产主义社会。",
    "De Leonism": "德莱昂主义：一种结合马克思主义和工团主义的革命社会主义思想，主张通过产业工会夺取政权和管理生产。",
    "Leninism": "列宁主义：对马克思主义的发展，强调先锋队理论、民主集中制和无产阶级专政，指导了俄国十月革命。",
    "Stalinism/Maoism": "斯大林主义/毛主义：通常指基于列宁主义的，强调高度集权、个人崇拜、国家控制经济和政治清洗的理论与实践（斯大林主义），或其在中国背景下的改编，强调农民、群众路线和文化大革命（毛主义）。",
    "Religious Communism": "宗教共产主义：将共产主义原则与宗教信仰相结合，常表现为基于宗教教义的财产公有和平均主义社群。",
    "State Socialism": "国家社会主义：主张通过国家权力控制或拥有生产资料来实现社会主义目标的意识形态，可能作为过渡阶段或最终目标。",
    "Theocratic Socialism": "神权社会主义：一种结合神权政治（宗教权威统治）与社会主义经济原则的政治体制。",
    "Religious Socialism": "宗教社会主义：从宗教价值观（如社会正义、平等）出发，倡导社会主义原则和政策的政治立场。",
    "Democratic Socialism": "民主社会主义：主张在民主制度框架内，通过改革而非革命逐步实现社会主义目标，通常包括社会福利、混合经济和生产资料的社会所有。",
    "Revolutionary Socialism": "革命社会主义：主张必须通过根本性的社会革命来推翻资本主义制度，建立社会主义社会的政治思想。",
    "Libertarian Socialism": "自由意志社会主义：广泛涵盖反对国家和权威主义的社会主义流派（包括无政府主义等），追求无等级、自由联合的社会。",
    "Anarcho-Syndicalism": "无政府工团主义：一种无政府主义流派，认为工会是革命和未来社会组织的基础，主张通过总罢工等工人行动推翻资本主义和国家。",
    "Left-Wing Populism": "左翼民粹主义：结合左翼经济政策（如反紧缩、财富再分配）与民粹主义策略，将“人民”与腐败的“精英”对立起来。",
    "Theocratic Distributism": "神权分配主义：结合神权政治与分配主义经济原则（广泛的生产资料私有制）的理念。",
    "Distributism": "分配主义：一种经济哲学，主张生产资料应尽可能广泛地为个人或家庭私有，反对生产资料集中于国家或少数资本家手中。",
    "Social Liberalism": "社会自由主义：支持个人自由和市场经济，但同时主张政府应干预以解决社会问题（如贫困、医疗、教育），实现社会公正。",
    "Christian Democracy": "基督教民主主义：基于基督教社会训导的政治意识形态，通常采取中间偏右立场，支持社会市场经济、社会和谐和传统价值观。",
    "Social Democracy": "社会民主主义：主张在资本主义框架内通过民主手段进行改良，强调社会公正、强大的福利国家和收入再分配。",
    "Progressivism": "进步主义：支持通过政府行动进行社会改革和进步的政治哲学，通常关注社会正义、环境保护和经济监管。",
    "Anarcho-Mutualism": "无政府互助主义：一种无政府主义经济思想，主张基于自由市场、互惠信贷（无息借贷）和劳动价值论的社会。",
    "National Totalitarianism": "国家极权主义：一种极端的威权意识形态，国家对社会各方面实行绝对控制，强调民族主义，常伴有领袖崇拜和镇压异见。",
    "Global Totalitarianism": "全球极权主义：设想一个单一的世界性极权国家对全人类实行绝对控制的概念。",
    "Technocracy": "技术官僚主义：主张应由具备专业技术知识的专家（而非政治家）来管理社会的治理体系。",
    "Centrist": "中间派：采取温和立场，寻求在左右翼之间取得平衡，避免极端政策的政治取向。",
    "Liberalism": "自由主义：强调个人自由、权利、法治、民主和有限政府的政治与道德哲学，对市场经济的支持程度不一。",
    "Religious Anarchism": "宗教无政府主义：将无政府主义（反对国家强制）与宗教信仰相结合，认为只有神或宗教原则具有最终权威。",
    "Right-Wing Populism": "右翼民粹主义：结合右翼立场（如民族主义、社会保守主义、反移民）与民粹主义策略，将“人民”与所谓精英和“外来者”对立起来。",
    "Moderate Conservatism": "温和保守主义：主张维护传统和制度，但接受渐进式变革，立场较反动保守主义更为灵活。",
    "Reactionary": "反动主义：主张恢复到过去的社会或政治状态（旧秩序），强烈反对社会变革和进步思想。",
    "Social Libertarianism": "社会自由意志主义：寻求最大化个人自由，通常支持公民自由和市场经济，但也可能支持某种形式的社会安全网以保障所有人的基本自由。",
    "Libertarianism": "自由意志主义：以自由为核心原则的政治哲学，主张最大化个人自主和政治自由，强调自愿联合和选择，对国家权力持怀疑态度。",
    "Anarcho-Egoism": "无政府利己主义：源自麦克斯·施蒂纳的无政府主义思想，强调个体“唯一者”及其意志至高无上，否定国家、社会、道德等外部权威。",
    "Nazism": "纳粹主义（国家社会主义）：德国纳粹党的极权意识形态，特征为极端民族主义、种族主义（特别是反犹主义）、优生学、威权主义、军国主义，反对共产主义和自由主义。",
    "Autocracy": "独裁主义：权力高度集中于单一统治者手中，其决策不受外部法律限制或常规民意控制的政体。",
    "Fascism": "法西斯主义：一种极右翼、威权主义的极端民族主义意识形态，特点是独裁统治、强力镇压反对派、严格的社会和经济管制。",
    "Capitalist Fascism": "资本主义法西斯主义：描述结合了法西斯政治控制与资本主义经济结构的体制，国家指导或与私营企业紧密合作为国家目标服务。",
    "Conservatism": "保守主义：主张维护传统社会制度和价值观的政治与社会哲学，核心理念可能包括传统、秩序、权威、财产权和渐进变革。",
    "Neo-Liberalism": "新自由主义：通常指强调自由市场资本主义，主张私有化、放松管制、自由贸易和削减政府开支的经济政策思想。",
    "Classical Liberalism": "古典自由主义：强调个人自由、有限政府、法治和自由放任市场经济的自由主义早期形式。",
    "Authoritarian Capitalism": "威权资本主义：资本主义市场经济与限制政治自由的威权主义政府并存的体制。",
    "State Capitalism": "国家资本主义：国家进行商业性经济活动，生产资料由国有企业组织和管理的经济体制；也可指私人资本受国家严格控制的体系。",
    "Neo-Conservatism": "新保守主义：主张在国际事务中积极推行民主和国家利益（包括军事手段）的政治运动，国内常支持自由市场，外交上具干预主义色彩。",
    "Fundamentalism": "原教旨主义：坚守一套基本原则（常为宗教）的字面意义，通常表现为不容忍异见和反对世俗化。",
    "Libertarian Capitalism": "自由意志资本主义：结合自由放任资本主义与最小政府（米那奇主义）或无政府（无政府资本主义）的意识形态。",
    "Market Anarchism": "市场无政府主义：支持自由市场的无政府主义，可能反对雇佣劳动等资本主义规范，或支持互助主义等非资本主义市场形式。",
    "Objectivism": "客观主义：由安·兰德发展的哲学体系，崇尚理性、个人主义、利己主义，视自由放任资本主义为唯一道德的政治经济制度。",
    "Totalitarian Capitalism": "极权资本主义：将资本主义经济与对社会实行全面控制的极权主义国家相结合的体制（常为批判性或假设性术语）。",
    "Ultra-Capitalism": "极端资本主义：指一种极端的、不受约束的资本主义形式，极少考虑社会福利或国家干预（常为批判性术语）。",
    "Anarcho-Capitalism": "无政府资本主义：主张废除国家，以个人主权、私有财产和自由市场取而代之的政治哲学，所有服务（包括法律和安全）由私人提供。",
    "Unknown": "无法确定具体的意识形态。"
  },
  "questions": {
    "q0": "企业的压迫比政府的压迫更令人担忧。",
    "q1": "政府有必要对经济进行干预，以保护消费者。",
    "q2": "市场越自由，人民就越自由。",
    "q3": "与其确保所有公民的福利，不如保持预算平衡。",
    "q4": "政府资助的研究比交给市场进行的研究对人民更有利。",
    "q5": "国际贸易关税对于鼓励本地生产非常重要。",
    "q6": "各尽所能，各取所需。",
    "q7": "最好的办法是废除社会保障计划，转而实行私人慈善。",
    "q8": "应该增加富人的税收，以救济穷人。",
    "q9": "继承遗产是一种合法的财富形式。",
    "q10": "道路和电力等基本公用事业应为公有。",
    "q11": "政府干预是对经济的威胁。",
    "q12": "支付能力更强的人应该得到更好的医疗服务。",
    "q13": "接受优质教育是所有人的权利。",
    "q14": "生产资料应属于使用它们的工人。",
    "q15": "联合国应该被废除。",
    "q16": "为了保护祖国，我们国家的军事行动往往是必要的。",
    "q17": "我支持区域联盟，比如欧盟。",
    "q18": "维护我国国家主权非常重要。",
    "q19": "一个统一的世界政府将造福人类。",
    "q20": "保持和平关系比增强我们的实力更重要。",
    "q21": "战争不需要向其他国家证明其合理性。",
    "q22": "军费开支是一种浪费。",
    "q23": "国际援助是一种浪费。",
    "q24": "我的民族是伟大的。",
    "q25": "研究工作应在国际范围内进行。",
    "q26": "各国政府应向国际社会负责。",
    "q27": "即使是抗议专制政府，暴力也是不可接受的。",
    "q28": "我的宗教价值观应得到尽可能广泛的传播。",
    "q29": "我的民族的价值观应尽可能广泛传播。",
    "q30": "维护法律和秩序非常重要。",
    "q31": "普通民众会做出错误的决策。",
    "q32": "安乐死应该合法。",
    "q33": "为了保护我们免受恐怖主义行为的侵害，牺牲一些公民自由是必要的。",
    "q34": "在现代社会，政府监督是必要的。",
    "q35": "国家的存在本身就是对我们自由的一种威胁。",
    "q36": "无论政治观点如何，重要的是要支持自己的国家。",
    "q37": "一切权威都应受到质疑。",
    "q38": "等级制度的国家是最好的。",
    "q39": "政府要听从多数人的意见，即使多数人是错误的。",
    "q40": "领导人越强越好。",
    "q41": "民主不仅仅是一个决策过程。",
    "q42": "环境法规至关重要。",
    "q43": "自动化与科技将创造更美好的世界。",
    "q44": "儿童应接受宗教或传统价值观教育。",
    "q45": "传统本身并没有任何价值。",
    "q46": "宗教应在政府中发挥作用。",
    "q47": "教会应与其他机构一样纳税。",
    "q48": "气候变化是目前我们生活方式面临的最大威胁之一。",
    "q49": "世界应该团结一致，共同应对气候变化。",
    "q50": "多年前的社会比现在好。",
    "q51": "我们必须保持过去的传统。",
    "q52": "我们要从长远（超越我们这一代）考虑。",
    "q53": "理性比维护我们的文化更重要。",
    "q54": "吸毒应合法化或非刑事化。",
    "q55": "同性婚姻应合法化。",
    "q56": "没有哪种文化比其他文化更优越。",
    "q57": "婚外性行为是不道德的。",
    "q58": "如果我们接受移民，移民就必须融入我们的文化。",
    "q59": "大多数或所有情况下都应禁止堕胎。",
    "q60": "应该禁止那些没有正当理由的人拥有枪支。",
    "q61": "我支持单一支付者制度（由政府或政府授权的公共机构作为唯一支付者，统一负责医疗费用的筹集和支付）的全民医疗保健。",
    "q62": "卖淫应当被立法禁止。",
    "q63": "维护家庭价值观至关重要。",
    "q64": "不惜一切代价追求进步是危险的。",
    "q65": "基因改造是一种有益的力量，即使对人类也是如此。",
    "q66": "我们应该向移民开放边境。",
    "q67": "各国政府应当让外国人享有和本国公民一样的权利。",
    "q68": "无论文化或性取向等因素如何，所有人都应受到平等对待。",
    "q69": "最重要的是我们要实现集体的目标。"
  },
  "ideologies": {
    "Anarcho-Communism": "无政府共产主义",
    "Libertarian Communism": "自由意志共产主义",
    "Trotskyism": "托洛茨基主义",
    "Marxism": "马克思主义",
    "De Leonism": "德莱昂主义",
    "Leninism": "列宁主义",
    "Stalinism/Maoism": "斯大林主义/毛主义",
    "Religious Communism": "宗教共产主义",
    "State Socialism": "国家社会主义",
    "Theocratic Socialism": "神权社会主义",
    "Religious Socialism": "宗教社会主义",
    "Democratic Socialism": "民主社会主义",
    "Revolutionary Socialism": "革命社会主义",
    "Libertarian Socialism": "自由意志社会主义",
    "Anarcho-Syndicalism": "无政府工团主义",
    "Left-Wing Populism": "左翼民粹主义",
    "Theocratic Distributism": "神权分配主义",
    "Distributism": "分配主义",
    "Social Liberalism": "社会自由主义",
    "Christian Democracy": "基督教民主主义",
    "Social Democracy": "社会民主主义",
    "Progressivism": "进步主义",
    "Anarcho-Mutualism": "无政府互助主义",
    "National Totalitarianism": "国家极权主义",
    "Global Totalitarianism": "全球极权主义",
    "Technocracy": "技术官僚主义",
    "Centrist": "中间派",
    "Liberalism": "自由主义",
    "Religious Anarchism": "宗教无政府主义",
    "Right-Wing Populism": "右翼民粹主义",
    "Moderate Conservatism": "温和保守主义",
    "Reactionary": "反动主义",
    "Social Libertarianism": "社会自由意志主义",
    "Libertarianism": "自由意志主义",
    "Anarcho-Egoism": "无政府利己主义",
    "Nazism": "纳粹主义",
    "Autocracy": "独裁主义",
    "Fascism": "法西斯主义",
    "Capitalist Fascism": "资本主义法西斯主义",
    "Conservatism": "保守主义",
    "Neo-Liberalism": "新自由主义",
    "Classical Liberalism": "古典自由主义",
    "Authoritarian Capitalism": "威权资本主义",
    "State Capitalism": "国家资本主义",
    "Neo-Conservatism": "新保守主义",
    "Fundamentalism": "原教旨主义",
    "Libertarian Capitalism": "自由意志资本主义",
    "Market Anarchism": "市场无政府主义",
    "Objectivism": "客观主义",
    "Totalitarian Capitalism": "极权资本主义",
    "Ultra-Capitalism": "极端资本主义",
    "Anarcho-Capitalism": "无政府资本主义",
    "Unknown": "未知 / 未定义"
  }
}
